{
    "participant_id": {
        "LongName": "Participant Identifier",
        "Description": "Unique BIDS identifier for the participant in this study."
    },
    "subjectkey": {
        "Description": "The NDAR Global Unique Identifier (GUID) for research subject",
        "DataType": "GUID",
        "ValueRange": "NDAR*"
    },
    "src_subject_id": {
        "Description": "Subject ID how it's defined in lab/project",
        "DataType": "String"
    },
    "interview_age": {
        "Description": "Age in months at the time of the interview/test/sampling/imaging. | Age is rounded to chronological month. If the research participant is 15-days-old at time of interview, the appropriate value would be 0 months. If the participant is 16-days-old, the value would be 1 month.",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "0 :: 1260"
    },
    "interview_date": {
        "Description": "Date on which the interview/genetic test/sampling/imaging/biospecimen was completed. MM/DD/YYYY",
        "DataType": "Date"
    },
    "sex": {
        "Description": "Sex of subject at birth | M = Male; F = Female; O=Other; NR = Not reported",
        "DataType": "String",
        "ValueRange": "M;F; O; NR",
        "Levels": {
            "M": "Male",
            "F": "Female",
            "O": "Other",
            "NR": "Not reported"
        }
    },
    "eventname": {
        "Description": "The event name for which the data was collected",
        "DataType": "String"
    },
    "tbi_l_select_language___1": {
        "Description": "\u00bfEspa\u00f1ol? (1, S\u00ed) | 0 = No; 1 = Yes",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "0 ; 1",
        "Levels": {
            "0": "No",
            "1": "Yes"
        }
    },
    "tbi_1_l": {
        "Description": "Since we last saw you on [asnt_timestamp_c], has your child been hospitalized or treated in an emergency room following an injury to their head or neck? | 1 = Yes Si; 0 = No No",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "1 ; 0",
        "Levels": {
            "1": "Yes Si",
            "0": "No No"
        }
    },
    "tbi_1b_l": {
        "Description": "Was your child knocked out or did they lose consciousness (LOC)? If yes, how long? | 0 = No LOC Sin p\u00e9rdida de conocimiento; 1 = < 30min < 30min; 2 = 30min-24hrs 30min-24hrs; 3 = >24 hrs >24 hrs",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "0 ; 1 ; 2 ; 3",
        "Levels": {
            "0": "No LOC Sin p\u00e9rdida de conocimiento",
            "1": "< 30min < 30min",
            "2": "30min-24hrs 30min-24hrs",
            "3": ">24 hrs >24 hrs"
        }
    },
    "tbi_1c_l": {
        "Description": "Was your child dazed or did they have a gap in their memory from the injury? | 1 = Yes Si; 0 = No No",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "1 ; 0",
        "Levels": {
            "1": "Yes Si",
            "0": "No No"
        }
    },
    "tbi_1d_l": {
        "Description": "How old was your child?",
        "DataType": "Float",
        "ValueRange": "0 :: 20"
    },
    "tbi_2_l": {
        "Description": "Since we last saw you on [asnt_timestamp_c], has your child injured their head or neck in a car accident or from crashing some other moving vehicle like a bicycle, motorcyle, or ATV? | 1 = Yes Si; 0 = No No",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "1 ; 0",
        "Levels": {
            "1": "Yes Si",
            "0": "No No"
        }
    },
    "tbi_2b_l": {
        "Description": "Was your child knocked out or did they lose consciousness (LOC)? If yes, how long? | 0 = No LOC Sin p\u00e9rdida de conocimiento; 1 = < 30min < 30min; 2 = 30min-24hrs 30min-24hrs; 3 = >24 hrs >24 hrs",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "0 ; 1 ; 2 ; 3",
        "Levels": {
            "0": "No LOC Sin p\u00e9rdida de conocimiento",
            "1": "< 30min < 30min",
            "2": "30min-24hrs 30min-24hrs",
            "3": ">24 hrs >24 hrs"
        }
    },
    "tbi_2c_l": {
        "Description": "Was your child dazed or did they have a gap in their memory from the injury? | 1 = Yes Si; 0 = No No",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "1 ; 0",
        "Levels": {
            "1": "Yes Si",
            "0": "No No"
        }
    },
    "tbi_2d_l": {
        "Description": "How old was your child?",
        "DataType": "Float",
        "ValueRange": "0 :: 20"
    },
    "tbi_3_l": {
        "Description": "Since we last saw you on [asnt_timestamp_c], has your child injured their head or neck in a fall or from being hit by something? (For example, falling from a bike or horse, rollerblading, falling on ice, being hit by a rock). In the past year, has your child injured their head or neck playing sports or on the playground? | 1 = Yes Si; 0 = No No",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "1 ; 0",
        "Levels": {
            "1": "Yes Si",
            "0": "No No"
        }
    },
    "tbi_3b_l": {
        "Description": "Was your child knocked out or did they lose consciousness (LOC)? If yes, how long? | 0 = No LOC Sin p\u00e9rdida de conocimiento; 1 = < 30min < 30min; 2 = 30min-24hrs 30min-24hrs; 3 = >24 hrs >24 hrs",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "0 ; 1 ; 2 ; 3",
        "Levels": {
            "0": "No LOC Sin p\u00e9rdida de conocimiento",
            "1": "< 30min < 30min",
            "2": "30min-24hrs 30min-24hrs",
            "3": ">24 hrs >24 hrs"
        }
    },
    "tbi_3c_l": {
        "Description": "Was your child dazed or did they have a gap in their memory from the injury? | 1 = Yes Si; 0 = No No",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "1 ; 0",
        "Levels": {
            "1": "Yes Si",
            "0": "No No"
        }
    },
    "tbi_3d_l": {
        "Description": "How old was your child?",
        "DataType": "Float",
        "ValueRange": "0 :: 20"
    },
    "tbi_4_l": {
        "Description": "Since we last saw you on [asnt_timestamp_c], has your child injured their head or neck in a fight, from being hit by something, or from being shaken violently? In the past year, has your child been shot in the head? | 1 = Yes Si; 0 = No No",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "1 ; 0",
        "Levels": {
            "1": "Yes Si",
            "0": "No No"
        }
    },
    "tbi_4b_l": {
        "Description": "Was your child knocked out or did they lose consciousness (LOC)? If yes, how long? | 0 = No LOC Sin p\u00e9rdida de conocimiento; 1 = < 30min < 30min; 2 = 30min-24hrs 30min-24hrs; 3 = >24 hrs >24 hrs",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "0 ; 1 ; 2 ; 3",
        "Levels": {
            "0": "No LOC Sin p\u00e9rdida de conocimiento",
            "1": "< 30min < 30min",
            "2": "30min-24hrs 30min-24hrs",
            "3": ">24 hrs >24 hrs"
        }
    },
    "tbi_4c_l": {
        "Description": "Was your child dazed or did they have a gap in their memory from the injury? | 1 = Yes Si; 0 = No No",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "1 ; 0",
        "Levels": {
            "1": "Yes Si",
            "0": "No No"
        }
    },
    "tbi_4d_l": {
        "Description": "How old was your child?",
        "DataType": "Float",
        "ValueRange": "0 :: 20"
    },
    "tbi_5_l": {
        "Description": "Since we last saw you on [asnt_timestamp_c], has your child been nearby when an explosion or blast has occurred? Desde la \u00faltima vez que nos vimos en [asnt_timestamp_c], \u00bfha estado su ni\u00f1o/a cerca de una explosi\u00f3n o un estallido? | 1 = Yes Si; 0 = No No",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "1 ; 0",
        "Levels": {
            "1": "Yes Si",
            "0": "No No"
        }
    },
    "tbi_5b_l": {
        "Description": "Was your child knocked out or did they lose consciousness (LOC)? If yes, how long? | 0 = No LOC Sin p\u00e9rdida de conocimiento; 1 = < 30min < 30min; 2 = 30min-24hrs 30min-24hrs; 3 = >24 hrs >24 hrs",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "0 ; 1 ; 2 ; 3",
        "Levels": {
            "0": "No LOC Sin p\u00e9rdida de conocimiento",
            "1": "< 30min < 30min",
            "2": "30min-24hrs 30min-24hrs",
            "3": ">24 hrs >24 hrs"
        }
    },
    "tbi_5c_l": {
        "Description": "Was your child dazed or did they have a gap in their memory from the injury? | 1 = Yes Si; 0 = No No",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "1 ; 0",
        "Levels": {
            "1": "Yes Si",
            "0": "No No"
        }
    },
    "tbi_5d_l": {
        "Description": "How old was your child?",
        "DataType": "Float",
        "ValueRange": "0 :: 20"
    },
    "tbi_6o_l": {
        "Description": "Do you want to report any more injuries with loss of consciousness since we last saw you on [asnt_timestamp_c]? Desde la \u00faltima vez que nos vimos en [baseline_year_1_arm_1][asnt_timestamp] \u00bfquisiera reportar otras lesiones que hayan resultado en la p\u00e9rdida de conocimiento ? | 1 = Yes Si; 0 = No No",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "1 ; 0",
        "Levels": {
            "1": "Yes Si",
            "0": "No No"
        }
    },
    "tbi_6p_l": {
        "Description": "If yes, how many more? \u00bfSi la respuesta fue s\u00ed, cuantas m\u00e1s?",
        "DataType": "Float"
    },
    "tbi_6q_l": {
        "Description": "How many minutes was the longest knock out? \u00bfCu\u00e1ntos minutos dur\u00f3 el tiempo m\u00e1s largo que estuvo inconsciente?",
        "DataType": "Float"
    },
    "tbi_6r_l": {
        "Description": "How many were more than or equal to 30 min? \u00bfCu\u00e1ntas veces ha estado inconsciente por \u2265 30 min o m\u00e1s?",
        "DataType": "Float"
    },
    "tbi_6s_l": {
        "Description": "What was their youngest age? \u00bfA qu\u00e9 edad fue la primera vez que estuvo inconsciente?",
        "DataType": "Float",
        "ValueRange": "0 :: 20"
    },
    "tbi_7a_l": {
        "Description": "Since we last saw you on [asnt_timestamp_c], did your child experience a period of time when they experienced multiple, repeated impacts to the head? (e.g., abused, contact sports)?  | 1 = Yes Si; 0 = No No",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "1 ; 0",
        "Levels": {
            "1": "Yes Si",
            "0": "No No"
        }
    },
    "tbi_7c1_l": {
        "Description": "Was your child knocked out or did they lose consciousness (LOC)? If yes, how long? | 0 = No LOC Sin p\u00e9rdida de conocimiento; 1 = < 30min < 30min; 2 = 30min-24hrs 30min-24hrs; 3 = >24 hrs >24 hrs",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "0 ; 1 ; 2 ; 3",
        "Levels": {
            "0": "No LOC Sin p\u00e9rdida de conocimiento",
            "1": "< 30min < 30min",
            "2": "30min-24hrs 30min-24hrs",
            "3": ">24 hrs >24 hrs"
        }
    },
    "tbl_7c2_l": {
        "Description": "Was your child dazed or did they have a gap in their memory from the injury? | 1 = Yes Si; 0 = No No",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "1 ; 0",
        "Levels": {
            "1": "Yes Si",
            "0": "No No"
        }
    },
    "tbi_7e_l": {
        "Description": "At what age did these effects begin? \u00bfA qu\u00e9 edad comenzaron estos efectos?",
        "DataType": "Float",
        "ValueRange": "0::20"
    },
    "tbi_7f_l": {
        "Description": "At what age did these effects end? \u00bfA qu\u00e9 edad terminaron estos efectos?",
        "DataType": "Float",
        "ValueRange": "0::20"
    },
    "tbi_8b": {
        "Description": "Thinking about the most serious concussion your child experienced since we last saw on you [asnt_timestamp_c], approximately how many days of school did your child miss, if any, due to the effects of the concussion? | [tbi_8] = '2' OR [tbi_8] = '3' OR [tbi_8] = '4'",
        "DataType": "Float"
    },
    "tbi_8a": {
        "Description": "Approximately how many days of school did your child miss, if any, due to the effects of the concussion?  | [tbi_8] = '1'",
        "DataType": "Float"
    },
    "tbi_8": {
        "Description": "The next question asks about concussions. A concussion is when a blow or jolt to the head causes problems such as headaches, dizziness, being dazed or confused, difficulty remembering or concentrating, vomiting, blurred vision, or being knocked out. Since we last saw on you [asnt_timestamp_c], how many times did your child have a concussion from playing a sport or being physically active? | 0=0 times ; 1=1 time ; 2=2 times ; 3=3 times ; 4=4 or more times [event-name] = '4_year_follow_up_y_arm_1'",
        "DataType": "Integer",
        "ValueRange": "0::4",
        "Levels": {
            "0": "0 times",
            "1": "1 time",
            "2": "2 times",
            "3": "3 times",
            "4": "4 or more times"
        }
    }
}